# Weed Finder

## Описание

Поиск сорняков на газоне по фото.

## Информация о ведении репозитория
Используется модель GitLab Flow.
1. Основная ветка - `main`.
2. Работа над задачами ведётся в feature-ветках. Для изменений, работа над которыми будет вестись продолжительное, должна быть создана задача в task-трекере. Принцип именования см. ниже.
3. В CHANGELOG.md в секции `[Unreleased]` необходимо указывать изменения, которые были сделаны в процессе реализации. Изменения, не влияющие на конечный продукт, следует помечать `[internal]`. Например:
```markdown
## [Unreleased]

### Changed

- [internal] Add linting job to CI.
- Image preprocessing: divide by 255 for scaling to [0, 1].

## [0.1.3] - 2024-01-01

### Added
- Improved detection model.
```
Changelog ведётся в соответствии с [keepachangelog](https://keepachangelog.com/en/1.1.0/).

4. В процессе работы или при завершении должен быть создан Merge Request в `main` с описанием, что было сделано в рамках задачи. Если существует задача, в заголовок MR в конце добавляется `resolves #TASKNUM` для автоматического закрытия задачи при принятии мёрж-реквеста, например `Implemented Best AI Solution. (resolves #42)`.
5. После завершения спринта выпускается релиз.
   1. Создаётся MR из `main` в ветку `stable`.
   2. Обновляются версии в коде (если где-то заданы) в соответствии с [semver 2.0.0](https://semver.org/spec/v2.0.0.html).
   3. В `CHANGELOG.md` вместо `UNREALESED` подставляется новая версия, а также указывается дата релиза
   4. Принимается MR
   5. На merge-коммит устанавливается тег с новой версией.

### Описание веток
- `main` - Актуальное "рабочее" состояние репозитория. Ожидается, что код рабочий, но не production-ready.
- `stable` - Содержит оттестированный production-ready код.
- `*feature*` - feature-ветка для работы над задачей. Ветка должна именоваться `TASKNUM-BRANCHTITLE`, где `TASKNUM` - номер задачи в issue-трекера, а `BRANCHTITLE` - заголовок. Например, `42-implement-skynet`. Если изменения несущественны, например, исправление опечатки, то можно создать ветку с описанием, без создания отдельной задачи.

### Примечания
Если изменения несущественны (состоят из 1-2 коммитов) и права доступа позволяют, то допустимо пушить в `master`.

## Запуск контейнера для разработки

1. Сбилдить образ: `docker build . -t weed-finder -f Dockerfile.dev`
2. Запустить контейнер: `docker run -dt --name weed-finder-dev weed-finder`
3. Проверить, что контейнер запущен: `docker ps | grep weed-finder-dev`
4. Подключиться к контейнеру для работы: `docker exec -ti weed-finder-dev  /bin/bash`

Также, в будущем контейнер и эта инструкция будет использоваться для CI.